和平示威都會被控暴動

香港《公安條例》第245章第19條暴動

(1) 如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。
(由1970年第31號第12條修訂)

跟據法例 只要喺暴動範圍內集結就已經干犯暴動罪 同暴力行為完全冇關係